<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="rdp_status_connecting">Conectando…</string>
    <string name="rdp_status_connecting_hint">Negociación en curso. Si se queda colgado, activa el registro detallado en Ajustes y reintenta para ver el error subyacente.</string>
    <string name="rdp_status_waiting_for_frame">Conectado — esperando el primer fotograma…</string>
    <string name="rdp_status_connection_failed">Conexión fallida</string>
    <string name="rdp_action_close">Cerrar</string>
    <string name="rdp_action_cancel">Cancelar</string>
    <string name="rdp_action_retry">Reintentar</string>
    <string name="rdp_cd_disconnect">Desconectar</string>
    <string name="rdp_cd_toggle_keyboard">Mostrar/ocultar teclado</string>
    <string name="rdp_cd_reset_zoom">Restablecer zoom</string>
    <string name="rdp_cd_fullscreen">Pantalla completa</string>
    <string name="rdp_cd_session_menu">Menú de sesión</string>
    <string name="rdp_cd_exit_fullscreen">Salir de pantalla completa</string>
    <string name="rdp_cd_input_mode_trackpad_on">Modo trackpad activado (toca para toque directo)</string>
    <string name="rdp_cd_input_mode_direct">Modo de toque directo (toca para trackpad)</string>
    <string name="rdp_orientation_landscape_desc">Bloquear horizontal (toca para cambiar a vertical)</string>
    <string name="rdp_orientation_portrait_desc">Bloquear vertical (toca para cambiar a automático)</string>
    <string name="rdp_orientation_auto_desc">Rotación automática (toca para cambiar a horizontal)</string>

    <!-- i18n sweep #210 (follow-up batch) -->
    <string name="rdp_hint_legacy_rdp_title">El servidor usa RDP heredado sin cifrar</string>
    <string name="rdp_hint_legacy_rdp_body">Haven solo admite RDP cifrado con TLS. Tu servidor (normalmente xrdp en Linux) negoció el protocolo obsoleto STANDARD_RDP_SECURITY, generalmente porque el certificado TLS del servidor falta o no se puede leer. Vuelve a generar /etc/xrdp/cert.pem y /etc/xrdp/key.pem en el servidor y reinicia xrdp.</string>
    <string name="rdp_hint_legacy_rdp_link">Instrucciones de corrección del lado del servidor</string>
    <string name="rdp_hint_nla_internal_error_title">El servidor rechazó la sesión TLS durante NLA</string>
    <string name="rdp_hint_nla_internal_error_body">Esto solía ser el síntoma de un error de Haven corregido en v5.24.37. Si usas una versión más reciente y aún lo ves, puede que el servidor no admita CredSSP en absoluto. Prueba a desmarcar Network Level Authentication en el perfil de conexión y vuelve a conectar.</string>
    <string name="rdp_hint_logon_failure_title">Usuario o contraseña incorrectos</string>
    <string name="rdp_hint_logon_failure_body">El servidor completó CredSSP correctamente y rechazó tus credenciales. Comprueba el nombre de usuario (prueba DOMAIN\\User si la cuenta pertenece a un dominio) y la contraseña.</string>
    <string name="rdp_hint_pubkey_hash_title">El servidor rechazó el hash de clave pública de CredSSP</string>
    <string name="rdp_hint_pubkey_hash_body">gnome-remote-desktop en Linux y ciertas versiones de xrdp calculan el hash pub_key_auth de CredSSP de forma distinta a ironrdp/sspi-rs de Haven: el handshake TLS funciona, pero NLA falla una capa más arriba.\n\nSolución alternativa: edita el perfil de esta conexión y desmarca \"Network Level Authentication (NLA)\". RDP recurrirá a autenticarse tras configurar el canal, lo que no pasa por el hash que no coincide.</string>
    <string name="rdp_hint_pubkey_hash_link">Seguimiento de incidencias</string>
    <string name="rdp_hint_time_skew_title">El reloj del dispositivo difiere del servidor</string>
    <string name="rdp_hint_time_skew_body">CredSSP rechaza la sesión cuando el reloj del dispositivo difiere del servidor en más de unos minutos. Comprueba Ajustes → Fecha y hora → Establecer automáticamente y vuelve a conectar.</string>
    <string name="rdp_hint_tls_ciphers_title">El servidor requiere cifrados TLS que Haven no admite</string>
    <string name="rdp_hint_tls_ciphers_body">Haven usa la pila TLS rustls/ring, que cubre menos cifrados que el cliente RDP de Microsoft (SChannel) u OpenSSL. La configuración del lado del servidor más compatible es ECDHE-RSA + AES-GCM sobre TLS 1.2 o 1.3.</string>

    <!-- Backfill 2026-07: strings added since the last i18n pass -->
    <string name="rdp_cd_two_finger_viewport">Dos dedos mueven la vista (toca para desplazar la pantalla remota)</string>
    <string name="rdp_cd_two_finger_scroll_on">Dos dedos desplazan la pantalla remota (toca para mover la vista)</string>
</resources>
